


# 行业方向

## 大金融
* 银行
* 券商

## 房地产


# 大方向研究
## 
[再次强调！华为软件生态](https://mp.weixin.qq.com/s/TN2sRKu2Nk2zpwLh4ps9dA)


# 基金
## 国晓雯
中邮的国晓雯很多人可能不熟悉，但是她的前任你一定如雷贯耳，别想歪了，我说的是所管基金的前任。她管理的中邮信息产业，前任中有任泽松，她刚接手的中邮核心成长，前任中有刘格崧（就是广发辣个猛男）。当然，她管理时间最久最成功的的产品是中邮新思路，近三年排名TOP1%，但是你猜怎么着，在正常开放的情况下规模只有1.5亿。然而新产品发行，1个小时就满了10亿额度，一天搞进来50亿。看不穿啊看不穿~

## 陈一峰
安信基金派出的陈一峰也是公司业绩最好的基金经理，新产品2天募集25亿很快结束，他管理的安信价值精选是5年回报的TOP1%选手，巅峰是在16-17年，拿了很多奖，这两年稍微落后了一些。而博时成长优选由于是在周五才开始发行，所以还没有看到募集结束的信息，相信也会很快打完收工。

## 杨栋
一提起富国人们总是想到朱少醒、毕天宇这些老将，这次富国派出的杨栋应该算是富国新生代基金经理中的TOP3，和专长医药股的于洋，专注科技股的李元博不同，杨栋的投资方向更加灵活，专注于成长股投资。过去几年白马股盛行，他是少有的几位在盐碱地也能种出漂亮果实的基金经理。他之前管理富国低碳新经济四年多时间年化超过20%，几乎每年都在排在前列，累积下来处在全市场1%左右的水平，新产品富国清洁能源也是同样的思路。如果说兴全和东方红已经在人们心中树立起了权益双巨头的口碑，这几年交银、富国培养的一批人颇有挑战一下平衡的意味（很多人才都是公司自己一路培养出来的）。

## 交银
交银派出了黄金一代中比较年轻的郭斐和沈楠。上周沈楠的交银瑞思三年，一天50亿便发行结束，而且几乎全额配售，是近期爆款基金中体验最好的。这周郭婓出场，市场同样会大肆追捧，他之前管理的交银成长30和交银经济新动力，是这两年成长股投资中最为成功的产品之一。郭婓管理基金以来所有视角看都堪称完美，唯一的缺点是管理基金时间比较短只有两年多，管理最久的交银成长30是从17年底接手的，经济新动力是从任相栋（后来去了兴全）手里接过来的。也就是说，马上发行的交银创新领航是他第一只从1元开始接手的产品，也算是全新的挑战。

# 超级品牌

## 第四期：松芝股份
方向：车载空调方向
* 几乎破净
* 最大的优势：客车车载空调


## 第六期：惠达卫浴


## 第七期：冷门行业
公用事业：电力、燃气、水务、环保

燃气板块，国家层面管控，公开化比较多：深圳燃气、佛燃股份
* 深圳燃气
  * LNG站点，比较难建，有一定的护城河
  * 进站成本1.5，加上人工成本在1.8以内
  * 澳洲长协单，比较低（深圳燃气和佛燃股份都参与）
  * 贵州燃气呢？

## 第九期：元祖股份

## 第十一期：张裕A

证券市场红周刊

![]()
![](../img/20200223_大方向_张裕.JPG)

业务
* 80%葡萄酒：（面对国外产品）稳住
* 20%白兰地
* 进口酒：折到上面两块

 ## 第十二期：燕京啤酒


## 第十五期：私募大佬们的调研


